* [Zum Inhalt Zugriffstaste \[1\]](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen/datenschutzerklaerung?utm_campaign=Neues%20vom%20Roten%20Kreuz%20Burgenland%3A%20Freiwillige%20Sozialbegleitung,%20Burgenland%20Extremtour%20%26%20mehr!&utm_medium=CampaignMail&utm_source=Cambuildr#content)

Notruf 144

Suchen

regional einschränken

 ÖSTERREICHWEIT

Überall in Österreich

Ich brauche Hilfe

Ich will helfen

Ich will mehr wissen

Erste Hilfe

Wir sind da [Ö](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen/datenschutzerklaerung) [Österreich](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen/datenschutzerklaerung) Bundesland Burgenland Kärnten Niederösterreich Oberösterreich Salzburg Steiermark Tirol Vorarlberg Wien

Datenschutzerklärung dieser Webseite
====================================

[109381

**Allgemeines zur Datenverarbeitung**](#faq-109381)

#### 1\. Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten

Wir verarbeiten Ihre personenbezogenen Daten grundsätzlich nur, soweit dies zur Bereitstellung der von Ihnen angeforderten Leistungen und Inhalte sowie einer funktionsfähigen Website erforderlich ist. 

#### 2\. Rechtsgrundlagen für die Verarbeitung personenbezogener Daten

Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten Ihre Einwilligung einholen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. a EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage. Wenn personenbezogene Daten auf Grundlage Ihrer Einwilligung verarbeitet werden, haben Sie das Recht, die Einwilligung jederzeit mit Wirkung für die Zukunft uns gegenüber zu widerrufen.

Ist die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zur Erfüllung eines Vertrages, dessen Vertragspartei Sie sind, erforderlich, dient Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO als Rechtsgrundlage. Dies gilt auch für Verarbeitungsvorgänge, die zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich sind.

Soweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der das Österreichische Rote Kreuz unterliegt, dient Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO als Rechtsgrundlage.

Für den Fall, dass lebenswichtige Interessen von Ihnen oder einer anderen natürlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich machen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. d DSGVO als Rechtsgrundlage.

Ist die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unseres Unternehmens oder eines Dritten erforderlich und überwiegen die Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen das erstgenannte Interesse nicht, so dient Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO als Rechtsgrundlage für die Verarbeitung. Wenn wir Daten auf Basis einer Interessenabwägung verarbeiten, haben Sie als Betroffene/r das Recht, unter Berücksichtigung der Vorgaben von Art. 21 DSGVO der Verarbeitung der personenbezogenen Daten zu widersprechen.

#### 3\. Datenlöschung und Speicherdauer

Ihre personenbezogenen Daten werden gelöscht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfällt. Eine Speicherung kann darüber hinaus erfolgen, wenn dies durch den europäischen oder nationalen Gesetzgeber in unionsrechtlichen Verordnungen, Gesetzen oder sonstigen Vorschriften, denen wir unterliegen, vorgesehen wurde. Eine Sperrung oder Löschung der Daten erfolgt auch dann, wenn eine durch die genannten Normen vorgeschriebene Speicherfrist abläuft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der Daten für einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserfüllung besteht.

#### 4\. Ihre Rechte

Sie haben das Recht auf Auskunft über die Sie betreffenden personenbezogenen Daten (Art. 15 DSGVO), ein Recht auf Berichtigung (Art. 16 DSGVO), Löschung (Art. 17 DSGVO) und auf Einschränkung der Verarbeitung (Art. 18 DSGVO), ein Widerspruchsrecht gegen die Verarbeitung (Art. 21 DSGVO) sowie das Recht auf Datenübertragbarkeit (Art. 20 DSGVO), soweit diese Rechte nach den genannten Bestimmungen im jeweiligen Einzelfall bestehen. Sie können diese Rechte bei uns jederzeit geltend machen bzw. haben Sie ein Recht auf Beschwerde bei der zuständigen Aufsichtsbehörde (siehe Infobox rechts).

Datenverarbeitungen aller gemeinsam Verantwortlichen
----------------------------------------------------

Im Rahmen einer gemeinsamen Verantwortlichkeit gemäß Artikel 26 DSGVO haben alle nachfolgend angeführten Verantwortlichen festgelegt, dass sämtliche Verpflichtungen bei den angeführten gemeinsamen Verarbeitungen personenbezogener Daten durch das Österreichische Rote Kreuz erfüllt werden, insbesondere was die Wahrnehmung der Rechte betroffener Personen angeht, und dass das Österreichische Rote Kreuz allen Informationspflichten gemäß den Artikeln 12 ff DSGVO in dieser Datenschutzerklärung nachkommt.

#### Gemeinsame Verantwortliche:

Österreichisches Rotes Kreuz, ÖRK Landesverband Burgenland, ÖRK Landesverband Kärnten, ÖRK Landesverband Niederösterreich, ÖRK Landesverband Oberösterreich, ÖRK Landesverband Salzburg, ÖRK Landesverband Steiermark, ÖRK Landesverband Tirol, ÖRK Landesverband Vorarlberg, ÖRK Landesverband Wien, Aus Liebe zum Menschen Stiftung

Anfragen betroffener Personen wird das Österreichische Rote Kreuz im Namen aller Verantwortlichen beantworten. Betroffene Personen können sich an den nebenstehend angeführten Kontakt des Datenschutzbeauftragten wenden, welcher alles weitere veranlassen wird.

[109384

**I. Bereitstellung der Website und Erstellung von Logfiles**](#faq-109384)

#### 1\. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung

Bei jedem Aufruf unserer Internetseite erfasst unser System automatisiert Daten und Informationen des aufrufenden Gerätes. 

Folgende Daten werden hierbei erhoben:

* Informationen über den Browsertyp und die verwendete Version
* Das Betriebssystem des aufrufenden Gerätes
* Die IP-Adresse des aufrufenden Gerätes
* Datum und Uhrzeit des Zugriffs
* Websites, von denen das System des Nutzers auf unsere Internetseite gelangt 
* Adresse der abgerufenen Seite/Datei 
* übertragene Datenmenge
* Websites, die vom System des Nutzers über unsere Website aufgerufen werden

Die Daten werden ebenfalls in den Logfiles unseres Systems gespeichert. Eine Speicherung dieser Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten des Nutzers findet nicht statt.

#### 2\. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung 

Rechtsgrundlage für die vorübergehende Speicherung der Daten und der Logfiles ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

#### 3\. Zweck der Datenverarbeitung

Die vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner des Nutzers zu ermöglichen. Hierfür muss die IP-Adresse des Nutzers für die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben. 

Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Website sicherzustellen. Zudem dienen uns die Daten zur Optimierung der Website und zur Sicherstellung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme. Eine personenbezogene Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt. 

In diesen Zwecken liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

#### 4\. Dauer der Speicherung

Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Die gespeicherten Logfiles werden nach spätestens vierzehn Tagen gelöscht. In begründeten Einzelfällen können Auszüge aus Logfiles länger gespeichert werden, soweit und solange dies zur Abwehr von Angriffen oder zur Durchsetzung von Rechtsansprüchen erforderlich ist.

#### 5\. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit

Die Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website und die Speicherung der Daten in Logfiles ist für den Betrieb der Internetseite zwingend erforderlich. Es besteht folglich seitens des Nutzers keine Widerspruchsmöglichkeit.

[109385

**II. Verwendung von Cookies**](#faq-109385)

#### 1\. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung

Unsere Webseite verwendet Cookies. Bei Cookies handelt es sich um Textdateien, die im Internetbrowser bzw. vom Internetbrowser auf dem Computersystem des Nutzers gespeichert werden. Ruft ein Nutzer eine Website auf, so kann ein Cookie auf dem Betriebssystem des Nutzers gespeichert werden. Dieses Cookie enthält eine charakteristische Zeichenfolge, die eine eindeutige Identifizierung des Browsers beim erneuten Aufrufen der Website ermöglicht. 

Je nach Einsatz unterscheiden wir

* Notwendige Cookies: Diese helfen dabei, eine Webseite nutzbar zu machen, indem sie Grundfunktionen wie Seitennavigation und Zugriff auf sichere Bereiche der Webseite ermöglichen. Die Webseite kann ohne diese Cookies nicht richtig funktionieren.
* Präferenz-Cookies: Diese ermöglichen einer Webseite sich an Informationen zu erinnern, die die Art beeinflussen, wie sich eine Webseite verhält oder aussieht, wie z. B. Ihre bevorzugte Sprache oder die Region in der Sie sich befinden.
* Statistik-Cookies: Diese helfen Webseiten-Betreibern zu verstehen, wie Besucher mit Webseiten interagieren, indem Informationen anonym gesammelt und gemeldet werden.
* Marketing-Cookies: Diese werden verwendet, um Besuchern auf Webseiten zu folgen. Das Rote Kreuz verwendet diese Informationen, um die Website bestmöglich für die User zu gestalten.

Bei den Statistik- und Marketing-Cookies handelt es sich um so genannte Drittanbieter-Cookies, die von Dienstleistern in unserem Auftrag gesetzt werden.

#### 2\. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung

Rechtsgrundlage für die Speicherung von notwendigen Cookies ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO in Verbindung mit § 165 Abs. 3 TKG 2021.

Rechtsgrundlage für die Speicherung aller weiteren Cookies ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers über das Consent-Tool Art. 6 Abs. 1 lit a DSGVO.

#### 3\. Zweck der Datenverarbeitung und Dauer der Speicherung

Zweck und Speicherdauer für die einzelnen Cookies entnehmen Sie bitte der nach diesem Punkt folgenden Auflistung des Consent-Tools.

Bei notwendigen Cookies liegt in diesen Zwecken auch unser berechtigtes Interesse an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO, also die unbedingt erforderlichen Datenverarbeitungen, um den vom Nutzer gewünschten Dienst anbieten zu können (§ 96 Abs. 3 TKG 2003).

#### 4\. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit

Die Speicherung von notwendigen Cookies ist für den Betrieb der Internetseite zwingend erforderlich. Es besteht folglich seitens des Nutzers keine Widerspruchsmöglichkeit.

Die Einwilligungen für alle weiteren Cookies können jederzeit über die [Einstellungen des Consent-Tools](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen/datenschutzerklaerung/cookies) widerrufen werden.

#### 5\. Detaillierte Informationen zu den einzelnen Cookies

Die detaillierten Cookie-Informationen finden Sie in unserem Conent-Management-Tool auf [dieser Unterseite](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen/datenschutzerklaerung/cookies).

[109389

**III. Webanalyse mit Google Analytics**](#faq-109389)

#### 1\. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung

Diese Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. („Google“). Google Analytics verwendet sog. „Cookies“, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Die durch das Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Website werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Da die IP-Anonymisierung auf dieser Website aktiviert ist, wird Ihre IP-Adresse von Google jedoch innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum vor der Übermittlung in die USA gekürzt und damit anonymisiert. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Im Auftrag des Betreibers dieser Website wird Google diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber dem Websitebetreiber zu erbringen. Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt.

#### 2\. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung

Rechtsgrundlage für die Speicherung der Cookies und Einbindung des Webanalyse-Dienstes ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers über das Consent-Tool Art. 6 Abs. 1 lit a DSGVO.

#### 3\. Zweck der Datenverarbeitung und Dauer der Speicherung

Zweck und Speicherdauer für die einzelnen Cookies entnehmen Sie bitte der Auflistung des Consent-Tools unter Abschnitt II. "Verwendung von Cookies".

#### 4\. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit

Sie können die Speicherung der Cookies und Einbindung des Webanalyse-Dienstes durch eine entsprechende [Einstellung im Consent-Tool](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen/datenschutzerklaerung) verhindern, indem Sie die Einwilligung widerrufen.

Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem Sie das unter [diesem Link verfügbare Browser-Plugin](http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de "Öffnet externen Link in neuem Fenster") herunterladen und installieren.

Sie können die Erfassung durch Google Analytics verhindern, indem Sie auf diesen Link klicken. Es wird ein Opt-Out-Cookie gesetzt, das die zukünftige Erfassung Ihrer Daten beim Besuch dieser Website verhindert: [Erfassung von Daten durch Google Analytics für diese Website deaktivieren](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen/datenschutzerklaerung)

#### 5\. Weitere Informationen des Dienstleisters

Nähere Informationen zu Nutzungsbedingungen und Datenschutz finden Sie unter [www.google.com/analytics/terms/de.html](http://www.google.com/analytics/terms/de.html) bzw. unter [www.google.de/intl/de/policies/](https://www.google.de/intl/de/policies/).

[109390

**IV. Webanalyse mit Mouse Flow**](#faq-109390)

#### 1\. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung

Diese Website verwendet Mouseflow, ein Webanalyse-Tool der Mouseflow ApS, Flaesketorvet 68, 1711 Kopenhagen, Dänemark. Die Datenverarbeitung dient dem Zweck der Analyse dieser Website und ihrer Besucher. Dazu werden Daten zu Marketing- und Optimierungszwecken gesammelt und gespeichert. Aus diesen Daten können unter einem Pseudonym Nutzungsprofile erstellt werden. Hierzu können Cookies eingesetzt werden. Bei dem Webanalyse-Tool Mouseflow werden zufällig ausgewählte einzelne Besuche (nur mit anonymisierter IP-Adresse) aufgezeichnet. Hierbei entsteht ein Protokoll der Mausbewegungen und Klicks mit der Absicht, einzelne Website-Besuche stichprobenartig abzuspielen und daraus potentielle Verbesserungen für die Website abzuleiten. Die mit Mouseflow erhobenen Daten werden ohne die gesondert erteilte Zustimmung des Betroffenen nicht dazu benutzt, den Besucher dieser Website persönlich zu identifizieren und nicht mit personenbezogenen Daten über den Träger des Pseudonyms zusammengeführt.

#### 2\. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung

Rechtsgrundlage für die Speicherung der Cookies und Einbindung des Webanalyse-Dienstes ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers über das Consent-Tool Art. 6 Abs. 1 lit a DSGVO.

#### 3\. Zweck der Datenverarbeitung und Dauer der Speicherung

Zweck und Speicherdauer für die einzelnen Cookies entnehmen Sie bitte der Auflistung des Consent-Tools unter Abschnitt II. "Verwendung von Cookies".

#### 4\. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit

Sie können die Speicherung der Cookies und Einbindung des Webanalyse-Dienstes durch eine entsprechende [Einstellung im Consent-Tool](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen/datenschutzerklaerung) verhindern, indem Sie die Einwilligung widerrufen.

Sie können darüber hinaus eine Aufzeichnung auf allen Websites, die Mouseflow einsetzen, global für Ihren gerade verwendeten Browser unter folgendem Link deaktivieren: [https://mouseflow.de/opt-out/](https://mouseflow.de/opt-out/)

[109391

**V. Conversion Tracking mit dem Facebook-Pixel**](#faq-109391)

#### 1\. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung

Wir setzen auf unserer Website den „Besucheraktions-Pixel” von Facebook ein. Damit kann das Verhalten von Nutzern nachverfolgt werden, nachdem diese auf Facebook eine Anzeige angeklickt haben. Damit werten wir Anzeigen für statistische und Marktforschungszwecke aus und optimieren zukünftige Werbemaßnahmen.

Uns werden dabei keine personenbezogenen Daten zur Verfügung gestellt. Gleichzeitig werden die Daten auch von Facebook selbst gespeichert und verarbeitet, sodass für Facebook die Verbindung zum jeweiligen Facebook-Nutzerprofil möglich ist.

#### 2\. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung

Rechtsgrundlage für die Speicherung der Cookies und Einbindung des Facebook-Pixel ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers über das Consent-Tool Art. 6 Abs. 1 lit a DSGVO.

#### 3\. Zweck der Datenverarbeitung und Dauer der Speicherung

Zweck und Speicherdauer für die einzelnen Cookies entnehmen Sie bitte der Auflistung des Consent-Tools unter Abschnitt II. "Verwendung von Cookies".

#### 4\. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit

Sie können die Speicherung der Cookies und Einbindung des Webanalyse-Dienstes durch eine entsprechende [Einstellung im Consent-Tool](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen/datenschutzerklaerung) verhindern, indem Sie die Einwilligung widerrufen.

Sie können darüber hinaus auch mit folgendem Tool die Nutzung durch Facebook im aktuellen Browser einschränken: [www.aboutads.info/choices/](http://www.aboutads.info/choices/)

#### 5\. Weitere Informationen des Dienstleisters

Facebook kann diese Daten für eigene Werbezwecke, entsprechend der Facebook- Datenverwendungsrichtlinie (https://www.facebook.com/about/privacy/ ), verwenden. Die Einwilligung dazu liegt im Bereich von Facebook und ist von uns nicht beeinflussbar.

[109392

**VI. gemeinsamer Newsletter**](#faq-109392)

#### 1\. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung

Auf unserer Internetseite besteht die Möglichkeit kostenfreie Newsletter zu abonnieren. Dabei werden bei der Anmeldung zum Newsletter die Daten aus der Eingabemaske an uns übermittelt.

Wir verarbeiten neben den freiwilligen Angaben im jeweiligen Formular dazu nur Ihre E-Mail-Adresse. Diese ist allerdings zwingend erforderlich, um Ihnen den Newsletter zusenden zu können.

Für den Newsletterversand verwenden wir das sog. Double-Opt-In-Verfahren, d.h. wir werden dem Nutzer erst dann den Newsletter zusenden, wenn dieser zuvor seine Anmeldung über eine zu diesem Zweck zugesandte Bestätigungs-E-Mail per darin enthaltenem Link bestätigt. Das gilt immer dann, wenn eine Anmeldung zum Newsletter von sonstigen Aktionen losgelöst und nur unter Angabe von Name und E-Mail-Adresse möglich ist. Damit möchten wir sicherstellen, dass nur der Nutzer selbst sich als Inhaber der angegebenen E-Mail-Adresse zum Newsletter anmelden kann. Die Bestätigung muss zeitnah nach Erhalt der Bestätigungs-E-Mail erfolgen, da andernfalls die Newsletter-Anmeldung automatisch aus unserer Datenbank gelöscht wird (siehe weiter unten unter VI./4.). Bei Newsletter-Anmeldungen im Zusammenhang mit anderen Aktionen (zB Anmeldung für eine Veranstaltung, Bekanntgabe von Datenänderungen) ist hingegen kein Double-Opt-In vorgesehen, weil eine größere Zahl an personenbezogenen Daten anzugeben ist, über die in der Regel nur der Nutzer selbst verfügt.

Es erfolgt im Zusammenhang mit der Datenverarbeitung für den Versand von Newslettern keine Weitergabe der Daten an Dritte außerhalb des Österreichischen Roten Kreuzes und seiner Organisationseinheiten (= Landesverbände in den einzelnen Bundesländern). Die Daten werden ausschließlich für den Versand der abonnierten Newsletter verwendet.

#### 2\. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist die durch Absenden des Formulars zur Newsletter-Anmeldung zum Ausdruck gebrachte freiwillige Einwilligung des Nutzers gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.

#### 3\. Zweck der Datenverarbeitung

Die Erhebung der E-Mail-Adresse des Nutzers dient dazu, den Newsletter zuzustellen. 

Die Erhebung sonstiger personenbezogener Daten im Rahmen des Anmeldevorgangs dient ggf. dem jeweiligen Zweck des verwendeten Formulars (zB Anmeldung für eine Veranstaltung, Datenänderung) und zusätzlich dazu, einen Missbrauch der Dienste oder der verwendeten E-Mail-Adresse zu verhindern.

#### 4\. Dauer der Speicherung

Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Die Daten des Nutzers werden demnach grundsätzlich solange gespeichert, wie das Abonnement des Newsletters aktiv ist.  

Für Newsletter-Anmeldungen mit Double-Opt-In-Verfahren gilt: Sollte der Nutzer die Anmeldung zum Newsletter nicht abschließen, weil er nicht auf den Link in der aufgrund des Double-Opt-In-Verfahrens versendeten Bestätigungs-Mail klickt, werden die Daten nach Ablauf von 14 Tagen gelöscht.

#### 5\. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit

Das Abonnement des Newsletters kann durch den betroffenen Nutzer jederzeit gekündigt bzw. die Einwilligung widerrufen werden. Zu diesem Zweck findet sich in jedem Newsletter ein entsprechender Link, über den der Nutzer sich vom Newsletter abmelden kann.

Datenverarbeitungen des rechts angeführten alleinigen Verantwortlichen
----------------------------------------------------------------------

[112435

**VII. Kontaktformular und E-Mail-Kontakt**](#faq-112435)

#### 1\. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung

Auf unserer Internetseite ist ein Kontaktformular vorhanden, welches für die elektronische Kontaktaufnahme genutzt werden kann. Nimmt ein Nutzer diese Möglichkeit wahr, so werden die in der Eingabemaske eingegeben Daten an uns übermittelt und gespeichert. Diese Daten sind:

* Name
* E-Mail
* Adresse
* Telefonnummer
* IP-Adresse des Nutzers
* Datum und Uhrzeit der Registrierung

Für die Verarbeitung der Daten wird im Rahmen des Absendevorgangs Ihre Einwilligung eingeholt und auf diese Datenschutzerklärung verwiesen.

Alternativ ist eine Kontaktaufnahme über die bereitgestellten E-Mail-Adressen möglich. In diesem Fall werden die mit der E-Mail übermittelten personenbezogenen Daten des Nutzers gespeichert. Sollten E-Mails an Service-Adressen des Österreichischen Roten Kreuzes gesendet werden ([office@roteskreuz.at](mailto:office@roteskreuz.at), [service@roteskreuz.at](mailto:service@roteskreuz.at), [info@roteskreuz.at](mailto:info@roteskreuz.at), [spende@roteskreuz.at](mailto:spende@roteskreuz.at)) werden diese E-Mails direkt an die inhaltlich zuständige Organisationseinheit weitergeleitet, um den Aufwand für den Nutzer gering zu halten.

Es erfolgt in diesem Zusammenhang keine Weitergabe der Daten an Dritte. Die Daten werden ausschließlich für die Verarbeitung der Konversation verwendet.

#### 2\. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung 

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten, die im Zuge einer Übersendung einer E-Mail übermittelt werden, ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Zielt der E-Mail-Kontakt auf den Abschluss eines Vertrages ab, so ist zusätzliche Rechtsgrundlage für die Verarbeitung Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO.

#### 3\. Zweck der Datenverarbeitung

Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten aus der Eingabemaske dient uns allein zur Bearbeitung der Kontaktaufnahme. Im Falle einer Kontaktaufnahme per E-Mail liegt hieran auch das erforderliche berechtigte Interesse an der Verarbeitung der Daten.

Die sonstigen während des Absendevorgangs verarbeiteten personenbezogenen Daten dienen dazu, einen Missbrauch des Kontaktformulars zu verhindern und die Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme sicherzustellen.

#### 4\. Dauer der Speicherung

Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Für die personenbezogenen Daten aus der Eingabemaske des Kontaktformulars und diejenigen, die per E-Mail übersandt wurden, ist dies dann der Fall, wenn die jeweilige Konversation mit dem Nutzer beendet ist. Beendet ist die Konversation dann, wenn sich aus den Umständen entnehmen lässt, dass der betroffene Sachverhalt abschließend geklärt ist. 

#### 5\. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit

Der Nutzer hat jederzeit die Möglichkeit, seine Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten zu widerrufen. Nimmt der Nutzer per E-Mail Kontakt mit uns auf, so kann er der Speicherung seiner personenbezogenen Daten jederzeit widersprechen. In einem solchen Fall kann die Konversation nicht fortgeführt werden.

Alle personenbezogenen Daten, die im Zuge der Kontaktaufnahme gespeichert wurden, werden in diesem Fall gelöscht.

* * *

Für mehr Informationen zum Datenschutz in Ihrem Bundesland und dem Direktkontakt zu dem zuständigen Datenschutzbeauftragten, wählen Sie Ihr Bundesland hier aus.

BUNDESLAND Burgenland Kärnten Niederösterreich Oberösterreich Salzburg Steiermark Tirol Vorarlberg Wien

* * *

### Datenschutzbeauftragter

Datenschutz

### Österreichisches Rotes Kreuz

Wiedner Hauptstrasse 32

1040 Wien

* * *

### Österreichische Datenschutzbehörde

zuständige Aufsichtsbehörde

Barichgasse 40-42

1030 Wien

* * *

Parteienverkehr nach Abstimmung mit dem zuständigen Sachbearbeiter

[Privacy Policy (engl)](https://www.roteskreuz.at/fileadmin/user_upload/PDF/Datenschutz/Datenschutzerklaerung_Rotes_Kreuz__Rotes_Kreuz_Homepage_EN_rev.pdf "Privacy Policy (engl)")

Sie sind hier:

1. [Österreich](https://www.roteskreuz.at/home)
2. [Ich will mehr wissen](https://www.roteskreuz.at/ich-will-mehr-wissen)
3. Datenschutzerklärung

### Spendenkonto

Erste Bank  
IBAN: AT57 2011 1400 1440 0144  
BIC: GIBAATWWXXX  

### Newsletter

Melden Sie sich jetzt für unseren Newsletter an und erfahren Sie das Neueste über alle Aktionen und Hilfseinsätze des Österreichischen Roten Kreuzes.

Name 

E-Mail-Adresse 

Postleitzahl 

Absenden

Danke für Ihre Anmeldung. Bitte klicken Sie noch den Link im Bestätigungsmail, um die Anmeldung abzuschließen.

Bei der Anmeldung trat ein Fehler auf, bitte wenden sie sich an service@roteskreuz.at

### Häufig gesucht

### Das Österreichische Rote Kreuz in den sozialen Netzwerken

© 2024 Österreichisches Rotes Kreuz
